連登早已被打手公司操控

【如果你不相信連登早已被打手公司操控，又有一點數碼圖片處理常識】FROM 中出羊子

那就看看這個正皮1910負皮34的熱門貼文，窺探牠們的一點蛛屍馬蹟行為模式。這裡只看圖片就已經有夠好玩，其餘帳號發文特徵等問題不在此談，有心的話相信也能找到某種不協調感。

此貼文包括了5張看似第一手的圖片，要做基本Fact Check篩選，第一當然是Google有沒有相同圖片，全部通過。然後本能反應就是看看檔案有沒有保存EXIF，至少可以看到拍攝日期時間，有沒有被修改過是後話。

但很奇怪，5張圖片檔案格式同為PNG，不會有EXIF。問題是一般而言，照片不會用PNG格式保存，無論你手機影相，抑或朋友Whatsapp相比你，都不會被轉換成PNG的。

上傳一張平時手機影的4M JPEG相片測試連登圖片服務行為模式，得出結果是：1. 不會轉換格式 2.會移除EXIF 3. 不會降低解像度 4. 會降低JPEG細緻度(上傳後檔案為2MB)

為什麼要轉成PNG，隱藏EXIF可以是一個解釋，但實際上移除JPEG EXIF的軟件多的是，況且連登圖片伺服器本身內置移除EXIF功能，只需要直接將檔案上傳就好，無須轉換格式。

想到的可能性是，該些圖片都是來自手機的屏幕截圖，屏幕截圖預設用PNG保存，於是看圖片尺寸：

1uRk3J6.png 橫 828x621 4:3
j8TjzQP.png 直 828x1104 4:3
T9UKLXt.png 直 828x1104 4:3
h38Lvo7.png 直 828x1104 4:3
HmbASB8.png 橫 828x678 138 : 113

首先幾乎肯定的是，現時大部份手機都不會是4:3，現代的手機已不會截到4:3的圖，古代也不存在828x1104、828x621屏幕。然後是解像度過細，即使是經過Whatsapp傳輸，4:3照片也會有1600x200。其次是HmbASB8.png經過修剪，不知道是為了刪去什麼，所以最終比例奇奇怪怪。最後是，所有圖片不論橫直，其闊度都是828px，這個不是正常現像。

答案是圖片經過批量轉換，估計打手公司工序如下：

1. 拍攝照片，可以是商場收鋪時間拍，反正你不會知道
2. 用軟件剪去有問題部份(但忘了嚴守Ratio)
3. 透過Photoscape之類軟件批量轉換成828px闊，降低解像度防止被放大找出不合理內容，「順便」轉換成PNG，防止連登圖片伺服器有記錄原有EXIF資訊出賣

(橫直相片同時降低解像度，要排除怪異感，正確的做法不是批量轉換成「828px闊」，而是轉成「828px長邊」或「828px短邊」，他的Photoscape方法用錯了，安全起見也應變回JPEG減低怪異感)

4. 起一個有煽動性、讓人會自動放棄思考的標題，出文
5. 大量帳號正皮(只要內容夠靚，不用太大量，連登仔自然上釣)
6. 大量帳號有技巧地正面回應(同上)

根據淘寶，連登新舊帳號約人民幣1000-1300，對從事網絡打手事業的單位來說，並不是錢。

…

當泛民媒體將連登捧上神檯防止「熱普城」搞分化，事實上它比中出羊面書更不可靠。愈自以為自己「已覺醒」的小孩，其實愈好操控。(棄用高登的覺醒感+被蘋果吹捧為反逃犯條例運動基地的政治覺醒感，足以令入世未深的小孩飄飄然)

大家真係要好好諗清楚要推咩POST

今晚有好多垃圾 假消息吹雞 起藍絲底的POST

理智D咁諗下，既然大集會又有，黑道又出埋。

網軍點未會出? 當年高登首當其衝，何況現今的連登

大 家 請 冷 靜 ！ 唔 好 以 訛 傳 訛

緊記，善用浮沉功能，見到垃圾POST，幾唔GUR都唔好，唔好負皮同留言，比佢沉

光復香港 時代革命

負皮咩心態？

中出羊子呢下真係一語道破 可鑑
大家要理性看待推POST的功能

緊記，善用浮沉功能，見到垃圾POST，幾唔GUR都唔好，唔好負皮同留言，比佢沉

FROM 中出羊子
比夠一打你
PS:比你水左去運氣槍返大陸果幾個o靚妹放左監未呀？

班網軍頂多咩一兩百人香港人/或者廣東仔，比盡你千人呢。

巴絲有的係人數

只要我地好好運用推POST 功能， 就可以將佢地呢枝網軍化解

唔好因人廢言 我應該佢今次講野有道理

27/7 為香港版國定殺戮日 （元朗區） 全城開火！文宣組 行動組 物資組 全面進場！

民主派賣香港，關鍵一席去日本唔投票，係唔係又要提

昨日於「守護香港」集會，經濟日報副社長石鏡泉批評年輕人的暴力衝擊行爲，揚言「教仔」應要用藤條及塑膠水喉通，今日黑社會立即按劇本出動，以木棍藤條襲擊香港市民。

全城罷買經濟日報包括集團旗下任何出版物

經濟日報旗下刊物

晴報 U 周刊 e-zoneiMoney 智富雜誌 經濟日報 泰業印刷
財經通訊社 經濟通 交易通 環富通經濟地產庫 (EPRC)
CTgoodjobs經濟商學院 樂本‧健 U Lifestyle U TravelHK 港生活 U Food U Beauty

那就看看這個正皮1910負皮34的熱門貼文

即係邊一個POST

好多人仲依靠泛民

真係好岸尻

推

好多人未經歷過2014同之前，未見過泛民幾仆街

最大問題以為自己好醒，唔識反醒，兩個月黎，有邊次大事泛民冇走出黎維過穩？
不過連登仔扮睇唔到

唔係想數臭宜家的泛民，但係當時的泛民就係天琦口中的教條主義，一班左膠。

如果你宜家係20左右，未經歷過雨革，你可以對宜家的泛民的形象好好。但係防範住佢地。

當年的糾察隊，文化監暴係佢地的招數。

最後一日落龍和道打邊爐係另一班左膠派的行為，當年天琦就係同個班左膠出席唔知咩晚會，影左張合照，熱普城的紛爭先愈熱愈烈。

我唔認宜家的泛民的心態係咪改變左，但係真係要每樣野深思，究根到底，唔好罔下判斷，要自己要GOOGLE一下真相

泛民始終如一，就係要搞散香港，從中獲利，由泛民成立嘅day1，就將香港同中國綁埋一齊，再助攻合法化主權移交，換嚟自己白逗9萬蚊人工嘅高薪厚職

屌 負皮係比標題

中point

推，今日啲謠言真係好多

各位我會係吹水台開多一個POST ，請你地幫手推上熱門

大家用下個腦就得。
五毛呢啲野, 情願殺錯沒有放過。
所以萬一我比人叫5毛都唔會嬲。
因為真係好多5毛。

問題成班和理非仲幫住佢地打飛機

熱門頭八個po 都係何妖呀！
過咗今晚就好返返嚟五大訴求啦！

光復香港 時代革命立即回應五大訴求立即徹查警黑合作

屌還屌，記得同時強調五大訴求，因為國際媒體已經無報五大訴求啦！

Sorry 阻阻大家

［727］和理非主場

上面一大段有道理，唔代表最底講飯民嗰段要照單全收

如果一單半單咁有陰謀嘅操作、然後連登仔中伏，咁就叫連登俾打手公司操控嘅
咁陳雲同佢啲信眾之前係咁屈梁繼平義士叫其他立法會義士除口罩
仲有當年熱狗老屈學民仔交叉手、梁頌恆趕住飛的走佬
再加埋啲衛星page當年周圍搞人同老屈
呢啲加埋係咪即係話熱(普)城當年同而家都係個更大嘅打手集團？

連登仔係要避免被飯民操縱，但同時亦要提防任何組織去自稱代連登仔「監察」其他組織，咁樣做一樣等同係外判咗個腦俾人
大家自己帶腦，唔好俾白鴿、熱城、民陣、公民袋、普羅、各大KOL甚至係其他本土派嘅組織完全代表曬自己
自己做下fact check，同時唔好負皮其他fact check要求，唔好助長白色恐怖，重申五大訴求，同埋用腦